% Please, don't distribute.
% This is completely experimental.
% A lot of things are yet to be done.
% If I only had the time!
% NO WARRANTY AT ALL.
% D. Roegel. November 17, 1994.
%
%
\def\fileversion{0.974}
\def\filedate{95/12/18}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                                                                          %
%                              DEDUC.STY                                   %
%                                                                          %   
%                            Version  0.974                                %
%                                                                          %
%                       D. Roegel (roegel@loria.fr)                        %
%                                                                          %
% ------------------------------------------------------------------------ %
%                                                                          %
%         Macros pour repre'senter des se'quents et des preuves            %
%         Ces macros ne fonctionnent qu'avec LaTeX2e.                      %
%         (et TeX au prix de quelques changements mineurs)                 %
%         L'inte're^t de ces macros est de bien placer la barre            %
%         de fraction et de ne pas la faire de'border inutilement.         %
%                                                                          %
%         En effet, l'emploi du \frac de LaTeX pour representer            %
%                                                                          %   
%            xxxxxxx   y                 xxxxxxx  y                        %
%            -------  ---                ------- ---                       %
%               b     ccc       donne       b    ccc                       %
%               ---------                -----------                       %
%                   a                         a                            %
%                                                                          %
%         alors que les macros presentees ici donnent bien                 %
%         la fraction de gauche.                                           %
%                                                                          %
% ------------------------------------------------------------------------ %
%                                                                          %
%           Historique des versions:                                       %
%                                                                          %
%                       1-2/ 7/1993  (premiere ecriture,                   %
%                                     pour representer une preuve dans     %
%                                     le travail de Chrystel Barraband)    %
%                                    (le fichier s'est appele' sequent.tex %
%                                     jusqu'a la version 0.961)            %
%                        10/ 7/1993  (un commentaire)                      %
%                        11/ 7/1993  (introduction de \seqbarthickness)    %
%                        27/ 7/1993  (exemple d'utilisation)               %
%                        29/ 7/1993  (commentaires detailles dans \seqI)   %
%                                    (correction d'un bug passe' inapercu) %
%                0.94    17/ 8/1993  (une idee d'amelioration)             %
%                0.95     1/10/1993  (un commentaire)                      %
%                0.96    19/ 3/1994  (retrait de `%' inutiles;             %
%                                     ajout de la definition de            %
%                                     \newlinechar a \showdim              %
%                                     (pas teste'))                        %
%                0.961   16/ 8/1994  (renommage en deduc.sty et            %
%                                     legere adaptation a LaTeX2e) (GP)    %
%                0.962    1/ 9/1994  (les expressions n'ont plus besoin    %
%                                     d'etre des boites) (GP)              %
%                0.963    1/ 9/1994  (ajout de \ruleformat et \seqspacing) %
%                                      (GP)                                %
%                0.964    2/ 9/1994  (la regle n'est mentionnee que        %
%                                     si elle n'est pas vide) (GP)         %
%                0.965    6/ 9/1994  (modification de la syntaxe de        %
%                                     \seqII: le second argument devient   %
%                                     l'avant-dernier)  (GP)               %
%                                    (\leavevmode ajoute' dans \showseq)   %
%                                        (GP)                              %
%                0.966    9/ 9/1994  (\initseq modifie': \strut n'est      %
%                                     utilise' que si la valeur initiale   %
%                                     n'est pas vide)  (GP)                %
%                0.967   13/ 9/1994  (\checkseq{#1} a ete deplace' avant   %
%                                     les affectations a \seqdimleft@#1    %
%                                     et \seqdimright@#1 dans \seqI) (GP)  %
%                0.968   20/ 9/1994  \@stickseq modifie' pour corriger     %
%                                    des inegalites de profondeur dans     %
%                                    les deux parties que l'on colle.      %
%                                    (GP)                                  %
%                0.969    6/ 3/1995  \@stickseq modifie' pour repercuter   %
%                                    correctement la profondeur des boites %
%                                    (DB)                                  %
%                                    introduction provisoire de \seqIII    %
%                                    (en attendant \seqn)                  %
%                0.970   20/ 3/1995  modification de \seqscratchboxIII     %
%                                    pour bien centrer la regle.           %
%                0.971   20/ 3/1995  introduction de \vshowseq.            %
%                0.972   27/ 3/1995  introduction de \seqIV, \seqminsep    %
%                                    et renommage de \@stickseq en         %
%                                    \stickseq. (DB)                       %
%                0.973    6/11/1995  valeur par defaut de \ruleformat      %
%                                    modifiee (~ -> \ ) (DM)               %
%                                    ajout de l'option ensuremath qui      %
%                                    evite de mettre les formules en mode  %
%                                    mathematique (DM)                     %
%                                    commandes \seqmathtrue et             %
%                                       \seqmathfalse                      %
%                0.974   18/12/1995  modification de \seqIII et \seqIV     %
%                                      (introduction du sequent            %
%                                        intermediaire `@/@') (DB)         %
%                                                                          %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Mode d'emploi:
% =============
%
% Les macros suivantes sont celles susceptibles d'e^tre normalement
% utilise'es:
%
%   \initseq : initialisation d'une preuve
%   \seqI    : constructeur 1
%   \seqII   : constructeur 2
%   \seqIII  : constructeur 3
%   \seqIV   : constructeur 4
%   \stickseq : constructeur horizontal
%   \showseq : affichage d'une preuve
%   \ruleformat : pour le formatage des regles
%   \seqminsep  : cette commande est ajoutee a un terme pour augmenter
%              (et en general homogeneiser) sa hauteur;
%              pour avoir la hauteur naturelle d'un terme, on ecrira
%              \renewcommand\seqminsep{}
%
%   \seqmathtrue, \seqmathfalse: voir option `ensuremath'.
%        
%   
% Parametres:
%   \seqbarthickness (defaut=0.4pt)
%       (peut etre modifie' en cours de route)
%   \seqspacing : espacement additionnel entre les expressions et
%                 les barres
%       (peut etre modifie' en cours de route)
%
% Option du package: 
%
%   ensuremath  -> \usepackage[ensuremath]{deduc}
%       Cette option rend inutile le mode mathematique dans les formules.
%       Si on met cette option, IL NE FAUT PAS METTRE LES FORMULES ENTRE $$.
%       L'effet de cette option peut etre localement modifie' avec
%       \seqmathtrue et \seqmathfalse.
%
% Voir plus loin l'emploi de chacune de ces commandes.
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Exemple d'utilisation:
% =====================
%
% Supposons que \pA, \pB, \pC, etc., soient definis comme etant des
% expressions, par exemple des lambda-termes.
%
% Si la preuve a construire presente l'aspect suivant:
%
%      \pM    \pP
%      \pL    \pO     \pT
%      \pK    \pN     \pS
%      \pI    \pJ     \pR  \pV
%      ----------     --------
%         \pH            \pU   \pQ
%                        ---------
%         \pF               \pG
%         ----------------------
%                  \pE
%                  \pD
%                  \pC
%                  \pB
%                  \pA
%
%
%   on peut ecrire:
%
%  \documentclass[...]{...}
%  \usepackage{deduc}
%  \begin{document}
%
%  ...
%  \newcommand{\pM}{...}
%  \newcommand{\pL}{...}
%  ...
%  \setlength{\seqbarthickness}{4pt}
%  \setlength{\seqspacing}{2mm}
%
%  \renewcommand{\ruleformat}[1]{\ [#1]} % pour mettre la regle entre crochets
%
%  \initseq{metaI}{\pM}
%  \seqI{metaI}{metaI}{\pL}{fold\_it}
%  \seqI{metaI}{metaI}{\pK}{sp\'e.2}
%  \seqI{metaI}{metaI}{\pI}{rew} 
%  \initseq{metaJ}{\pP}
%  \seqI{metaJ}{metaJ}{\pO}{g\'en.1}
%  \seqI{metaJ}{metaJ}{\pN}{sp\'e.2}
%  \seqI{metaJ}{metaJ}{\pJ}{rew}
%  \seqII{metaF}{metaI}{metaJ}{\pH}{app}
%  \seqI{metaF}{metaF}{\pF}{rew}
%  \initseq{metaG}{\pT}
%  \seqI{metaG}{metaG}{\pS}{fold\_it}
%  \seqI{metaG}{metaG}{\pR}{sp\'e.2}
%  \initseq{metaV}{\pV}
%  \seqII{metaG}{metaG}{metaV}{\pU}{app}
%  \initseq{metaQ}{\pQ}
%  \seqII{metaG}{metaG}{metaQ}{\pG}{app}
%  \seqII{metaF}{metaF}{metaG}{\pE}{app}
%  \seqI{metaF}{metaF}{\pD}{abs+abs+g\'en.2}
%  \seqI{metaF}{metaF}{\pC}{unfold\_it}
%  \seqI{metaF}{metaF}{\pB}{abs+g\'en.1+abs}
%  \seqI{metaF}{metaF}{\pA}{g\'en.1}
%  \showseq{metaF}
%  
%  ...
%  \end{document}
%
%
%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
% Ame'liorations a` apporter:
% ==========================
%
%
%  1) Lorsque l'on utilise \seqII, l'espacement entre SEQ1 et SEQ2 doit
%     pouvoir e^tre donne' en argument, mais il doit y avoir une valeur
%     par de'faut.
%
%  2) Il faudrait aussi donner la possibilite' de parametrer la
%     longueur de la barre (en fait, la quantite' a ajouter: par defaut 0)
%
%  3) On doit pouvoir me'langer des de'rivations ou` la regle est place'e
%     a` gauche, et d'autres ou` la re`gle est place'e a` droite.
%
%  4) Prevenir les erreurs pouvant survenir lorsqu'une variable
%     de preuve n'est pas correctement initialisee.
%  
%  5) Donner la possibilite' de remplacer la barre horizontale par
%     un objet extensible quelconque. (utilisation de \leaders)
%
%  ...
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}
\ProvidesPackage{deduclmodern}
      [\filedate\space v\fileversion\space deduclmodern (Denis Roegel, Daniel M\'ery)]
\immediate\write\sixt@@n{Package: deduc
\fileversion\space <\filedate> (Denis Roegel)}
\newif\ifseqmath
\DeclareOption{ensuremath}{\seqmathtrue}
\ProcessOptions
%
%
% On commence par rendre \newbox et \newdimen non-\outer:
% A enlever par la suite puisque utilise' seulement tres localement.
%
\edef\inner@newbox{\noexpand\newbox}
\edef\inner@newdimen{\noexpand\newdimen}

%
% Variables utilisees localement
%
\newdimen\seqleftI
\newdimen\seqrightI
\newdimen\seqtmpdima
\newdimen\seqtmpdimb
\newdimen\seqtmpdiml
\newdimen\seqtmpdimr
\newdimen\seqbarlength
\newdimen\seqskiptoI
\newdimen\seqskiptobar
\newdimen\seqskiptoII
\newdimen\seqskiptoleft
\newdimen\seqlastlinewidth
\newdimen\seqdelta
\newdimen\seqwidth
\newdimen\seqbarthickness \seqbarthickness=0.4pt
\newdimen\seqspacing \seqspacing1mm
%
\newbox\seqscratchboxI
\newbox\seqscratchboxII
\newbox\seqscratchboxIII
%

\newcommand\ruleformat[1]{\ (#1)}

\newcommand\seqminsep{\strut}


% Un sequent est un ensemble de trois variables TeX. Le sequent
% de nom generique FOO consiste en la boite \seqbox@FOO, 
% et les deux dimensions \seqdimleft@FOO et \seqdimright@FOO
% Ces noms ne sont jamais tapes directement par celui qui ecrit
% une preuve.
%
%
%  \checkseq{NAME}  Si le sequent NAME n'existe pas encore,
%                   les variables necessaires sont declarees.
%
\def\checkseq#1{%
        \expandafter\ifx\csname seqbox@#1\endcsname\relax 
                 \expandafter\inner@newbox\csname seqbox@#1\endcsname
                 \expandafter\inner@newdimen\csname seqdimleft@#1\endcsname
                 \expandafter\inner@newdimen\csname seqdimright@#1\endcsname
        \fi}

%
%
% \initseq{NAME}{EXP} Initialisation du sequent NAME avec EXP.
%   (NAME doit etre different de `@/@')

\def\initseq#1#2{%
             \checkseq{#1}%
             \expandafter\setbox\csname seqbox@#1\endcsname
                   \hbox{\ifseqmath\ensuremath{#2}\else#2\fi}%
             \ifdim\wd\csname seqbox@#1\endcsname=0pt%
             \else
               \expandafter\setbox\csname seqbox@#1\endcsname
                   \hbox{\strut\ifseqmath\ensuremath{#2}\else#2\fi}% 
             \fi
             \expandafter\csname seqdimleft@#1\endcsname=0pt%
             \expandafter\csname seqdimright@#1\endcsname=0pt}


% \vshowseq{NAME} Affichage du sequent NAME. En fait, on affiche
%                simplement la boite \seqbox@NAME.
%                Cette commande est adaptee pour des endroits ou`
%                des \vbox conviennent. Exemple:
%                      $\vcenter{\vshowseq{...}}$
%

\def\vshowseq#1{\expandafter\copy\csname seqbox@#1\endcsname}

% \showseq{NAME} Affichage du sequent NAME. En fait, on affiche
%                simplement la boite \seqbox@NAME.
%                Cette commande est adaptee pour des endroits ou`
%                l'on se trouve en mode horizontal. Exemple:
%                     \begin{center}
%                     \showseq{...}
%                     \end{center}

\def\showseq#1{\leavevmode\vshowseq{#1}}

% \showdim{NAME} Affichage des dimensions cachees du sequent NAME. 
%                (uniquement pour debugger)

\def\showdim#1{{\seqtmpdima\expandafter\csname seqdimleft@#1\endcsname 
                \seqtmpdimb\expandafter\csname seqdimright@#1\endcsname 
                \newlinechar=`\^^J%
                \message{^^JSequent #1:}%
                \message{^^J(gauche=\the\seqtmpdima;}%
                \message{droite=\the\seqtmpdimb)}%
                \seqtmpdima\dp\expandafter\csname seqbox@#1\endcsname 
                \message{^^Jdp=\the\seqtmpdima^^J}%
               }}



% \seqI{RESULT}{SEQ}{EXP}{RULE}
%
%
%          SEQ  
%         ----- (RULE)   ==  RESULT
%          EXP
%
%   SEQ et RESULT peuvent etre identiques
%
% (SEQ et RESULT doivent etre different de `@/@')

\def\seqI#1#2#3#4{%
        \setbox\seqscratchboxI=\expandafter\copy\csname seqbox@#2\endcsname
        \setbox\seqscratchboxII=\hbox{\ifseqmath\ensuremath{#3}\else#3\fi}%
        \seqtmpdima\wd\seqscratchboxI \seqtmpdimb\wd\seqscratchboxII 
        \seqleftI\csname seqdimleft@#2\endcsname
        \seqrightI\csname seqdimright@#2\endcsname
        %
        % Le sequent #2 se presente ainsi:
        %
        %       \seqtmpdima
        %    ----------------->
        %
        %    XXXXXXXXXXXXXXXXXX
        %    XXXX  SEQ I XXXXXX
        %       XXXXXXXXXX
        %
        %    -->          ---->
        % \seqleftI     \seqrightI    (\seqleftI et \seqrightI sont >=0)
        %
        %=======================================================
        % Calcul de la largeur de la derniere ligne de #2:
        \seqlastlinewidth\seqtmpdima 
        \advance\seqlastlinewidth-\seqleftI 
        \advance\seqlastlinewidth-\seqrightI 
        %
        % Maintenant:
        %       \seqtmpdima
        %    ----------------->
        %
        %    XXXXXXXXXXXXXXXXXX
        %    XXXX  SEQ I XXXXXX
        %       XXXXXXXXXX
        %
        %    -->          ---->
        % \seqleftI     \seqrightI 
        %
        %       --------->
        %    \seqlastlinewidth (>0)
        %=======================================================
        % La taille de la nouvelle barre est 
        %   MAX(\seqlastlinewidth,\seqtmpdimb)
        % avec \seqtmpdimb=largeur de l'expression du bas (#3):
        %
        \seqbarlength\seqlastlinewidth 
        \ifdim\seqbarlength<\seqtmpdimb \seqbarlength\seqtmpdimb \fi 
        %
        % maintenant, \seqbarlength contient la taille finale de
        % la nouvelle barre.
        %
        %=======================================================
        %
        % \seqscratchboxIII contient la regle appliquee.
        % La boite creee est d'epaisseur nulle et le nom
        % de la regle est centre' verticalement sur la barre.
        %
        \def\@scratch{#4}%
        \ifx\@scratch\@empty
           \setbox\seqscratchboxIII=\hbox{}%
        \else
           \setbox\seqscratchboxIII   
             =\hbox{\raise.5\seqbarthickness
                    \hbox{\lower\fontdimen22%
                                \csname OMS/lmsy/m/n/\tf@size\endcsname
                                \hbox{$\vcenter{\hbox{\ruleformat{#4}}}$}}}%
               \ht\seqscratchboxIII0pt \dp\seqscratchboxIII0pt%
        \fi
        %
        %=======================================================
        % Les calculs qui suivent adoptent un point de reference
        % dans le sequent. Il est indique' par le cercle.
        %
        %       \seqtmpdima
        %    ----------------->
        %
        %    XXXXXXXXXXXXXXXXXX
        %    XXXX  SEQ I XXXXXX
        %       XXXXXXXXXX
        %       o
        %
        %    -->          ---->
        % \seqleftI     \seqrightI 
        %
        %       --------->
        %    \seqlastlinewidth (>0)
        %=======================================================
        % \seqdelta est la distance entre l'extremite' gauche de la barre
        % et l'extremite' gauche du bas (#3):
        %
        \seqdelta\seqtmpdimb 
        \advance\seqdelta-\seqlastlinewidth \divide\seqdelta2 
        %
        % \seqskiptoI indique de combien il faut reculer (=avancer a gauche)
        % pour aller du point (o) a l'extremite' gauche de la boite contenant
        % le SEQ I (=#2)
        %
        \seqskiptoI-\seqleftI 
        %
        % \seqskiptoI indique de combien il faut reculer (=avancer a gauche)
        % pour aller du point (o) a l'extremite' gauche du bas (#3).
        % Vu la definition de \seqdelta, c'est -\seqdelta.
        %
        \seqskiptoII-\seqdelta 
        %
        % La barre commence soit au point de reference (si \seqskiptoII>0pt)
        % soit a hauteur du bas (#3).
        % (c'est-a-dire \seqskiptobar=-MAX(-\seqskiptoII,0pt))
        %
        \seqskiptobar\seqskiptoII 
        \ifdim\seqskiptobar>0pt \seqskiptobar=0pt \fi 
        %
        % Pour la ``mise en boite'' finale, on prend comme point de reference
        % l'extremite' gauche englobant le sequent I et le bas. Par rapport
        % au point de reference actuel (o), il faut appliquer un shift vers
        % la gauche de MAX(-\seqskiptoI,\seqskiptoII), c'est-a-dire de
        % \seqskiptoleft=MAX(\seqleftI,\seqdelta).
        %
        \seqskiptoleft\seqleftI 
        \ifdim\seqskiptoleft<\seqdelta \seqskiptoleft\seqdelta \fi 
        %
        % On determine maintenant la largeur du sequent final:
        %
        %
        %    XXXXXXXXXXXXXXXXXX         Pour ce faire, on part de
        %    XXXX  SEQ I XXXXXX         \seqlastlinewidth et on ajoute
        %       XXXXXXXXXX              l'extension a droite puis a
        %       o                       gauche.
        %    -->          ---->          A gauche, elle a deja ete
        % \seqleftI     \seqrightI      calculee, c'est \seqskiptoleft.
        %                                
        %     -------------- (rule)     
        %     xxxxxxxxxxxxxx             
        %
        %  A droite, il faut calculer
        %    R= -\seqlastlinewidth 
        %       + MAX(\seqlastlinewidth+\seqrightI,
        %             \seqskiptobar+\seqbarlength+\wd\seqscratchboxIII)
        %     = MAX(\seqrightI,
        %           \seqskiptobar+\seqbarlength+\wd\seqscratchboxIII
        %           -\seqlastlinewidth)
        %
        \seqwidth\seqskiptobar 
        \advance\seqwidth\seqbarlength 
        \advance\seqwidth\wd\seqscratchboxIII 
        \advance\seqwidth-\seqlastlinewidth 
        \ifdim\seqwidth<\seqrightI \seqwidth\seqrightI \fi 
        \advance\seqwidth\seqskiptoleft 
        \advance\seqwidth\seqlastlinewidth 
        %
        %
        %=======================================================
        % Calcul du nouveau decalage a gauche:
        %
        \seqtmpdiml\seqskiptoleft \advance\seqtmpdiml-\seqdelta 
        %
        % Calcul du nouveau decalage a droite:
        %
        \seqtmpdimr\seqwidth \advance\seqtmpdimr-\seqtmpdimb 
        \advance\seqtmpdimr-\seqtmpdiml
        %
        % Si le sequent n'a pas encore ete cre'e', on fait le ne'cessaire.
        % (cette commande doit evidemment preceder les trois affectations
        %  qui suivent...)
        \checkseq{#1}%
        %
        % On peut maintenant marquer les nouveaux decalages horizontaux:
        %
        \csname seqdimleft@#1\endcsname\seqtmpdiml 
        \csname seqdimright@#1\endcsname\seqtmpdimr 
        %
        {\def\bskip{\hskip\seqskiptoleft}\def\bbox{\hbox to \seqwidth}%
        %
        %
        \expandafter\global\expandafter\setbox\csname seqbox@#1\endcsname=%
        \hbox{\vbox{\offinterlineskip
             \bbox{\bskip\hskip\seqskiptoI\box\seqscratchboxI\hss}%
             \vskip\seqspacing
             \bbox{\bskip\hskip\seqskiptobar 
                                    \hbox{\vbox{\hrule height\seqbarthickness 
                                                       width\seqbarlength}}%
                                    \box\seqscratchboxIII 
                                    \hss}%
             \vskip\seqspacing
             \bbox{\bskip\hskip\seqskiptoII
                   \seqminsep\box\seqscratchboxII\hss}}}}}

%
%
% \stickseq{A}{B}{C} colle B et C pour en faire A
%

\def\stickseq#1#2#3{\checkseq{#1}%
           \seqtmpdima\dp\csname seqbox@#2\endcsname
           \ifdim\seqtmpdima<\dp\strutbox \seqtmpdima\dp\strutbox\fi
           \seqtmpdimb\dp\csname seqbox@#3\endcsname
           \ifdim\seqtmpdimb<\dp\strutbox \seqtmpdimb\dp\strutbox\fi
           \expandafter\setbox\csname seqbox@#1\endcsname=\hbox{%
                \raise\seqtmpdima
                      \expandafter\copy\csname seqbox@#2\endcsname
                \hskip1em %
                \raise\seqtmpdimb
                      \expandafter\copy\csname seqbox@#3\endcsname}%
             % ajoute' le 6/3/1995
           \expandafter\setbox\csname seqbox@#1\endcsname=\hbox{%
                \lower\dp\strutbox
                        \expandafter\box\csname seqbox@#1\endcsname}%
        {\edef\tmp{\csname seqdimleft@#1\endcsname}%
         \global\tmp\csname seqdimleft@#2\endcsname
         \edef\tmp{\csname seqdimright@#1\endcsname}%
         \global\tmp\csname seqdimright@#3\endcsname}}


% \seqII{NEWSEQ}{SEQ1}{SEQ2}{RESULT}{RULE}
%
%   NEWSEQ, SEQ1 et SEQ2 ne sont pas obligatoirement deux a deux distincts
%
%
%       SEQ1  SEQ2
%       ---------- (RULE)   ==  NEWSEQ
%         RESULT
%
%  (SEQ1, SEQ2 et RESULT doivent etre different de `@/@')

\def\seqII#1#2#3#4#5{%
        \stickseq{#1}{#2}{#3}%
        \seqI{#1}{#1}{#4}{#5}}

% \seqIII{NEWSEQ}{SEQ1}{SEQ2}{SEQ3}{RESULT}{RULE}
%
%   NEWSEQ, SEQ1, SEQ2 et SEQ3 ne sont pas obligatoirement 
%   deux a deux distincts
%
%
%       SEQ1 SEQ2 SEQ3
%       -------------- (RULE)   ==  NEWSEQ
%           RESULT
%
% (SEQ1, SEQ2, SEQ3 et RESULT doivent etre different de `@/@')

\def\seqIII#1#2#3#4#5#6{%
        \stickseq{@/@}{#2}{#3}%
        \stickseq{@/@}{@/@}{#4}%
        \seqI{#1}{@/@}{#5}{#6}}

% \seqIV{NEWSEQ}{SEQ1}{SEQ2}{SEQ3}{SEQ4}{RESULT}{RULE}
%
%   NEWSEQ, SEQ1, SEQ2, SEQ3 et SEQ4 ne sont pas obligatoirement 
%   deux a deux distincts
%
%
%       SEQ1 SEQ2 SEQ3 SEQ4
%       ------------------- (RULE)   ==  NEWSEQ
%              RESULT
%
%  (SEQ1, SEQ2, SEQ3, SEQ4 et RESULT doivent etre different de `@/@')

\def\seqIV#1#2#3#4#5#6#7{%
        \stickseq{@/@}{#2}{#3}%
        \stickseq{@/@}{@/@}{#4}%
        \stickseq{@/@}{@/@}{#5}%
        \seqI{#1}{@/@}{#6}{#7}}

\endinput

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%                    Fin des macros de deduc.sty                          %
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

% Exemple d'utilisation de deduc.sty.
% D. Roegel, 16/8/1994
%
% D'apres le DEA de Chrystel Barraband, septembre 1993.
%
%
\documentclass{article}

\usepackage{deduc}
\usepackage{fullpage}
\usepackage[dvips]{rotating} % pour pouvoir tourner la preuve
                             % (parce que l'exemple est tres grand)

\begin{document}

\def\five{\fontsize{5}{10}\selectfont}

\def\fl{\rightarrow}

\def\msp{\mkern18mu }
\def\mtt#1{{\tt #1}}
\def\lterm[#1:#2]{$\mtt{#1\msp :\msp }#2$}

\def\pA{\lterm[\lambda  t t_1 f a.t f (t_1 f a):
              \forall x\msp Nx \fl (\forall x_1\msp Nx_1\fl Nplus(x,x_1))]}


\def\pB{\lterm[\lambda t t_1 f a.t f (t_1 f a):
        Nx \fl (\forall x_1\msp Nx_1\fl Nplus(x,x_1))]}

\def\pC{\lterm[\lambda f a.t f (t_1 f a):Nplus(x,x_1)]}

\def\pD{\lterm[\lambda f a.t f (t_1 f a): 
        \forall X_2\msp 
             ((\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y))\fl (X_20\fl X_2plus(x,x_1)))]}

\def\pE{\lterm[t f (t_1 f a):X_2plus(x,x_1)]}

\def\pF{\lterm[t f:X_2x_1\fl X_2plus(x,x_1)]}

\def\pG{\lterm[t_1 f a:X_2x_1]}

\def\pH{\lterm[t f:X_2plus(0,x_1)\fl X_2plus(x,x_1)]}

\def\pI{\lterm[t:
        (\forall y\msp X_2plus(y,x_1)\fl X_2s(plus(y,x_1)))\fl 
        (X_2plus(0,x_1)\fl X_2plus(x,x_1))]}

\def\pJ{\lterm[f:
        (\forall y\msp X_2plus(y,x_1)\fl X_2s(plus(y,x_1)))]}

\def\pK{\lterm[t:
        (\forall y\msp X_2plus(y,x_1)\fl X_2plus(s(y),x_1))\fl 
        (X_2plus(0,x_1)\fl X_2plus(x,x_1))]}

\def\pL{\lterm[t:
        \forall X_2\msp ((\forall y_2\msp X_2y_2\fl X_2s(y_2))\fl 
        (X_20\fl X_2x))]}

\def\pM{\lterm[t:Nx]}

\def\pN{\lterm[f:(\forall y\msp X_2plus(y,x_1)\fl X_2plus(s(y),x_1))]}

\def\pO{\lterm[f:\forall X_2\msp (\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y))]}

\def\pP{\lterm[f:\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y)]}

\def\pU{\lterm[t_1 f:X_20\fl X_2x_1]}

\def\pQ{\lterm[a:X_20]}

\def\pR{\lterm[t_1:(\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y))\fl X_20\fl X_2x_1]}

\def\pS{\lterm[t_1:
        (\forall X_2\msp (\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y))\fl X_20\fl X_2x_1)]}

\def\pT{\lterm[t_1:Nx_1]}

\def\pV{\lterm[f:\forall y\msp X_2y\fl X_2s(y)]}


%     La fraction construite est:
%
%       \metaF
%    /-----^-----\       \metaG
%                    /------^------\
%      \pM    \pP
%      \pL    \pO     \pT
%      \pK    \pN     \pS
%      \pI    \pJ     \pR  \pV
%      ----------     --------
%         \pH            \pU   \pQ
%                        ---------
%         \pF               \pG
%         ----------------------
%                  \pE
%                  \pD
%                  \pC
%                  \pB
%                  \pA
%
% avec:
%
%    \metaI   \metaJ    \metaU
%
%    /--^--\  /--^--\  /---^---\
%
%      \pM      \pP     \pT
%      \pL      \pO     \pS
%      \pK      \pN     \pR  \pV
%      \pI      \pJ     --------
%                         \pU
% 

% Et voici la preuve en utilisant les macros de deduc.sty


{\five

%\seqbarthickness4pt

\initseq{metaI}{\pM}
\seqI{metaI}{metaI}{\pL}{fold\_it}
\seqI{metaI}{metaI}{\pK}{sp\'e.2}
\seqI{metaI}{metaI}{\pI}{rew} 
\initseq{metaJ}{\pP}
\seqI{metaJ}{metaJ}{\pO}{g\'en.1}
\seqI{metaJ}{metaJ}{\pN}{sp\'e.2}
\seqI{metaJ}{metaJ}{\pJ}{rew}
\seqII{metaF}{metaI}{metaJ}{\pH}{app}
\seqI{metaF}{metaF}{\pF}{rew}
\initseq{metaG}{\pT}
\seqI{metaG}{metaG}{\pS}{fold\_it}
\seqI{metaG}{metaG}{\pR}{sp\'e.2}
\initseq{metaV}{\pV}
\seqII{metaG}{metaG}{metaV}{\pU}{app}
\initseq{metaQ}{\pQ}
\seqII{metaG}{metaG}{metaQ}{\pG}{app}
\seqII{metaF}{metaF}{metaG}{\pE}{app}
\seqI{metaF}{metaF}{\pD}{abs+abs+g\'en.2}
\seqI{metaF}{metaF}{\pC}{unfold\_it}
\seqI{metaF}{metaF}{\pB}{abs+g\'en.1+abs}
\seqI{metaF}{metaF}{\pA}{g\'en.1}

\begin{turn}{60}
\showseq{metaF}
\end{turn}

} % {\five

\end{document}




